 13:59,  6 марта 2019
Япония обстреляла астероид вкосмосе
JAXA | 宇宙航空研究開発機構 / YouTube  Японская миссия Hayabusa 2 коснулась поверхности астероида (162173) Рюгу, выстрелила пятиграммовой танталовой пулей в небесное тело и захватила отскочившие от его поверхности образцы материи. Соответствующее видео на YouTube выложило Японское агентство аэрокосмических исследований.Материалы по теме11:04 —  2 мартаSpaceX Илона Маска запустила замену «Союзу»Скоро США перестанут зависеть от России в космосеВ космическом ведомстве отметили успешность проведенных работ. В планы ученых входит создание кратера на астероиде, после чего миссия повторит спуск на поверхность небесного тела, в ходе которого второй раз возьмет образцы грунта.Миссия Hayabusa 2 запущена ракетой H-IIA 202 в декабре 2014 года с космодрома Танэгасима (Япония). Околоземного астероида Рюгу, относящегося к группе Аполлона, космический аппарат достиг в июне 2018 года. В сентябре того же года контейнер MINERVA (MIcro-Nano Experimental Robot Vehicle for Asteroid) II-1 с парой роботов Rover-1A и Rover-1B миссии впервые в мире совершил мягкую посадку на поверхность астероида.На Землю образцы астероида, добытые Hayabusa 2, должны прилететь в декабре 2020 года. Целью миссии называется исследование происхождения планет земной группы.
